\documentclass[polish]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{graphicx}

\title{Dokument techniczny "Flying Hamsters"}

\author{Michał Kaźmierowski, Karolina Pawlikowska, Krzysztof Piecuch}

\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Założenia ogólne}

Projekt będzie powstawał w Javie w środowisku Eclipse przy użyciu Android SDK. Jest to obecnie najlepsza bezpłatnie dostępna opcja. Projekt zostanie podzielony na 4 główne, możliwie niezależne moduły, co umożliwi równoległą pracę zespołu. Oprzemy się na gotowym silniku AndEngine.

\section{Wymagania sprzętowe}
Gra jest przeznaczona na smartfony z systemem Android 3.0 i nowszym.

\section{Silnik}
W grze został wykorzystany silnik AndEngine w wersji GLES2-AnchorCenter razem z rozszerzeniem PhysicsBox2DExtension. Silnik zajmuje się symulacją zajwisk fizycznych i wykrywaniem kolizji, przyjmowaniem poleceń od użytkownika, a także łączy grafikę z fizyką. Silnik nie posiada dokumentacji, projekt powstawał na podstawie przykładów załączonych do silnika.

\section{Moduły}
\subsection{Activities}
Activity (Aktywność) to jeden z podstawowych komponentów systemu Android. Jest odpowiedzialna za interakcję z użytkownikiem, tworzenie okna aplikacji i uruchamianie innych podstawowych komponentów systemowych. Reprezentuje jedno okno aplikacji. Moduł Activities trzyma wszystkie aktywności gry: ActivityCodeerLoader (wyświetlający logo codeer przez dany czas), ActivityFlyingHamstersLoader (wyświetlający logo Flying Hamsters przez dany czas), ActivityMain (wybór akcji po uruchomieniu aplikacji), ActivityUpgrades (wyświetlająca ulepszenia), ActivityExtras (pozwalająca na wybór skórek gry), ActivityChallanges (trzymająca wyzwania), ActivityStatistics (pokazująca statystyki gracza).

\subsection{Fragments}
Fragmenty to poszczególne części aktywności odpowiedzialne za interakcję z użytkownikiem. Jeden fragment może być użyty w wielu aktywnościach, dlatego zdecydowaliśmy się na ich zastosowanie - zapobiegniemy w ten sposób wielokrotnemu przepisywaniu kodu. Fragmenty, których użyjemy w aplikacji to MainFragment, MainButtonsFragment, UpgradesListFragment, SingleUpgradeFragment, ExtrasListFragment, SingleExtraFragment, ChallangesListFragment, SingleChallangeFragment, StatisticsFragment.

\subsection{Game}
Game zajmuje się pamiętaniem ulepszeń, które są dostępne w grze - ich nazwy, opisu i wartości. Jest to moduł niezbędny podczas wydawania coinów.

\subsection{Views}
\begin{figure}[h]
\caption{Diagram przepływu rozgrywki}
\includegraphics[width=\textwidth]{level_flow.png}
\end{figure}
Moduł przygotowujący i umożliwiający właściwą rozgrywkę. Tworzy i rysuje plaszę, obsługuje interakcje z użytkownikiem, komunikuje się z AndEngine, który modeluje zdarzenia zgodnie z prawami fizyki. W ramach obsługi interakcji z użytkownikiem silnik pozwala na stwierdzenie, na który element nadusił gracz i uruchomienie odpowiedniego zdarzenia w tym momencie. Obiekty są podzielone na dwie grupy w zależności od tego, czy mogą wchodzić w interakcję z chomikiem, czy są one dla niego niematerialne (np. tło). Każda grupa jest modelowana oddzielnie. Wykorzystany tu jest AndEngine z rozszerzeniem PhysicsBox2DExtension. Moduł udostępnia funkcje pozwalające na stworzenie nowej planszy, rozkręcenie chomika, rozpoczęcie jego lotu i sterowania chomikiem podczas lotu, a w trakcie rozgrywki pokazuje statystyki i podsumowanie na koniec poziomu.
Hierarchia klas jest załącznona na końcu.

\subsection{Database}
W grze potrzebne nam będzie pamiętanie danych z poprzednich rozgrywek - wyzwania skompletowane przez gracza, rekordy (statystyki), wybrane skórki, wykupione ulepszenia. Baza danych będzie udostępniać następujące metody:
getCompletedChallanges() - zwracającą listę ukończonych wzywań,
getStatistics() - zwracającą statystyki gracza,
getSkins() - zwracającą wybrane przez gracza skórki,
getPurchasedUpgrades() - zwracającą wykupione ulepszenia,
getCoins() - zwracającą liczbę uzbieranych coinów.

\section{Grafika}
Szata graficzna ma być prosta, utrzymana w czerni, bieli i odcieniach szarości. Z jednej strony zaoszczędza to czasu na wykonywanie dokładnych rysunków, dobieranie kolorów, dbanie o zachowanie estetyki, z drugiej - wyróżnia aplikację: przeglądając konkurencyjne gry w sklepie Google Play nie trafiliśmy na wiele czarno-białych gier. Rysunki mają być proste i eleganckie, wygląd aplikacji (planszy, kołowrotka, chomika) może się zmieniać wraz ze zdobywaniem nowych skórek przez gracza. Wszystkie grafiki (również z tymi jeszcze nie odblokowanymi) znajdują się w zasobach gry od momentu instalacji. Wszystkie pliki w formacie PNG.

\section{Interfejs użytkownika}
Interfejs użytkownika został dokładnie przedstawiony w opisie projektowym. Głównymi założeniami przy jego realizacji jest estetyka i intuicyjność. Szablony definujące wygląd poszczególnych okien pisane będą w XMLu.

\newpage
\begin{figure}[h!]
\caption{Diagram klas modułu Views}
\includegraphics[width=\textwidth]{classdiag.jpg}
\end{figure}

\begin{figure}
\caption{Diagram klas modułów Fragments i Activities}
\includegraphics[width=\textwidth]{ActivitiesDiagram.png}
\end{figure}

\end{document}
